★垃圾徵費下月交立會審 10公升垃圾袋，每個1.1港元！

港府今日(31日)指在10月16日行政會議上，行政會議建議行政長官指令向立法會提交《2018年廢物處置(都市固體廢物收費)(修訂)條例草案》，以實施都市固體廢物收費，料最快可在2020年底落實。

當局建議都市固體廢物收費實施首3年，指定垃圾袋收費定為每公升0.11港元，若3人家庭每天使用一個最常用的10公升或15公升的指定垃圾袋，每天須繳約1.1港元或1.7港元，每月繳付33港元或51港元，收費水平在實施3年後檢討。每個垃圾袋附有防偽標籤。當局於11月2日刊憲，11月14日進行首讀，恢復二讀辯論、委員會審議階段和三讀日期另行通知。

淘寶fatfat

高空擲物應該會多好多

on9
整好啲回收設施先再講啦
而家連廚餘都冇得回收

廢老肯定唔會俾$買垃圾袋

週街一袋二袋，係垃圾or遺留 冇人知

佢地平時拎埋拎埋d細膠袋，袋埋一齊之後隨手棄置

公屋d垃圾房 邊有人理

街邊垃圾桶準備迫爆
日本仔都搞到便利店要收起曬啲垃圾桶
香港搞呢啲？

天水圍、東涌 如何執行，政府點敢得罪蝗上

攪徵費但又唔攪家居垃圾分類
即係點

鼓勵亂放、暗角放

仆街 永遠搵窮人笨柒

痾一督屎收我十蚊丫不如

屌那星 黃錦星

蝻是否豁免？

可能老綜豁免

每睌潛行去垃圾站掉垃圾

搶窮人錢

D人放晒落街邊啦

指定牌子廁紙抆屎 不是夢

劏房/床位 點搞？

邊個認頭？

環境處返去睇咸片渡日啦屌

實行性=0

邊個同你做監察？ 保安定清潔呀姐？

如果個客照用舊膠袋，d垃圾係咪唔掉？

綜援派番囉

四電一腦咪又係咁

住低層果d人會日日塞屎渠啦

丟後巷，日本佬都識唔係香港人要教呀老貓

三電一腦搞成點呀光頭佬

資助10蚊

除左公營機構
邊條有on9 仔會特登打上歐陸叫人黎收

好彩無乜嘢廁所沖唔走啫

再次證明香港人同大陸人無分別

全世界大撚把國家垃圾唔收錢

同大陸人無分別

叫d公屋看更阿姐 同蝻講檢控，笑死

我平時都係拎個膠袋袋啲垃圾 收我5毫子？

呢條撚樣正一搞屎棍黎

等睇

有人唔理，照亂丟

有老翻垃圾袋出現

固體垃圾中，家居只係佔4成

商用垃圾仲多，論監管論實行論推廣論難度，都應該由商用先實行，等各方面純熟，再推向民用。

而香港政府唔敢直接向商界出手 ，就直接一刀切

個結論係更加唔環保

以前舊Mon電視 雪櫃 洗衣機換新，會有收買佬黎俾錢收， 翻新/拆零件賣

依家全部直接送落垃圾房

留名等睇周街垃圾
呢個政府以為外國行到香港都行到，
香港行垃圾槽，我掉垃圾入去邊個見到

防偽標籤? 條友食錯屎? 你叫個倒垃圾同你逐個袋check標籤, 定係叫佢幫你逐袋垃圾scan RFID? 諗出嚟嗰個都戇撚柒鳩

外國好多人住獨立屋，香港住公屋 劏房

香港環保狗: 收費減低使用量 = 環保

總之收錢解決晒

叫黃錦星一個人晚晚全港檢查

台灣要定時落樓掉垃圾入垃圾車，垃圾車有音樂，大家聽到就會落街
香港？
50層樓一齊拎袋垃圾落街檢查呀？

佢地係 保商界利益 的集團

私樓咪一層大垃圾袋一層兩個咁收錢(後樓梯大桶果個),
最後咪姐係一個月加幾十管理費
呢啲濕鳩收費下年老綜戶一定免嘅，
最後都係打私樓數，
邊會有人買一個個$1.1 一個逐個買咁低能？
係嘅我就咁搵個掉去後樓梯大垃圾桶就得啦，夠薑咪拎返出黎唔好收

係，求其掉落花叢度，輕輕鬆鬆攪掂件垃圾

有無人知條撚屌住邊

叫香港人比8蚊一年都嘈曬
重要1蚊個

x2

whatsapp收$8幾乎暴動

膠袋徵費商戶袋番
但商戶唔會減番價

不能認同更多

唐樓好多都冇法團, 亦都冇後樓梯一個大桶, 到時留名等睇成街垃圾1823比人瘋狂屌老母冇人收垃圾

咁我一定係咁掉，反正比咗錢

如果港獨派強迫收香港人100蚊一個月
咪可以700萬人上街?

10公升以下係唔係每個$0.1

無得去垃圾尋寶

唐樓無住過我就唔知啦,
咁平時點掉垃圾?
就咁行幾層拎落街?

乜鳩都掉出街 沖去廁所

你而家都係係咁掉嫁啦,
可況到時你係咁掉都無所謂,
法團/管理公司一向幫你地駛錢駛得好豪爽

政府為商家服務 緊係唔會向商界開刀啦

土瓜灣已經大把呢d唐樓

屌你冇配套就推

141 d女肯定週街掉

樓上已經成日一袋袋垃圾掉落黎
收費後一定掉得仲黐線

深水埗肯定周街都係垃圾

政府真係好正，唔搞民主，又唔搞民生

每年又十億

間垃圾袋公司仲唔fat fat

宜家d官真係冇撚腦

屋企大堂個回收箱，一條友用已經打爆

全座一齊用，唔敢諗

我親眼見過清潔阿姐將三個回收箱d野倒番埋一齊然後推出，
佢推去邊無人知

1包31個24x24 膠袋6蚊到

依家大部分膠袋，大廈都由管理處統一供應

根據香港人計到盡既心態
依家一包要30蚊，法團必定會取消統一購買

跟住管理處痴張無撚用notice話， 港府有例，犯法會被檢控

然後就無然後

最後同停車熄匙嘅下場一樣

我會拎落街先掉囉

收撚皮啦
回收搞唔好就搞垃圾收費
搞撚咗汽水罐啤酒罐按樽
同研究到點樣喺住宅回收垃圾先啦

啲紙皮鋁罐就梗係自己落格

廢膠who fucking cares

留名等睇一街垃圾

到時個個掉出街，變相食環收多左垃圾。。

以後唔揼垃圾

而家啲私樓，每層大堂放回收箱都冇位

條街連回收箱都冇個就話垃圾收費
同搶錢冇分別
咁最多我拎過隔籬街政府合處掉啫

唔駛10蚊就可以將黃錦星掉入劉江華懷抱

認真想問呢 d 咁既尻政策全世界有邊度成功實施過

你老母，又學人扮環保，但又乜撚都搞唔到，睇下個垃圾四電一腦都知咩料

好多唐樓都無人上門收垃圾

夜晚唐樓區街邊成座垃圾山好閒

通常扔個位少人行，唔會多到阻路
第朝有掃街清潔工人收

食環都係隻眼閉隻眼開

大把，
但應該無一個人口密度高、又住高樓大廈既地方成功過

D袋易穿有咩用

焦土

終於可以有幾十萬人快閃通街掉垃圾！

買一個正版大垃圾袋，每次掉垃圾用佢裝住d細垃圾

去到垃圾房就只倒d細垃圾，唔掉正版大袋，再用

佢點應付？

香港將爆發鼠疫
政府啲政策冇撚腦

你一人家庭 二人家庭
一日唔煮飯
1公升都未必有
咁有食完野既兜我點掉？
又要留到十公升先掉？
仲唔臭咩

齊心掉垃圾係光頭佬門口

每個垃圾袋附有防偽標籤 垃圾都要防偽

到時入垃圾房倒返d垃圾拎返d垃圾袋，拎去公廁洗再去賣，垃圾房變金礦

為錢啫，你估真係為環保呀？

呢個收費包埋工商界別喎

一要收錢就話要扔落渠、扔落街.......中国人基因

收費係台灣南韓減三四成垃圾。唔想俾錢咪諗辦法用少啲囉，有幾難？
回收做唔好，但有幾多個人去過社區回收網絡、不是垃圾站？政府係柒，係做得唔夠，但唔好忽略左自己作為消費者嘅責任。一星期行多步去回收有幾難？

台灣 南韓 有冇香港咁多劏房先？佢地係咪被支那統治先？成日人地人地

住緊劏房，舊唐樓啲人睬你都戇鳩

四電一腦做到成舊屎咁仲夠擔垃圾徵費

自從最近既社區回收站搬去工廠區咁遠就無去過
一區得1-2個仲要咁遠
啲營業時間完全就唔到

根本係血源詛咒

同某地區低等人種一樣 剩係諗點樣唔駛比錢 唔駛比人捉

高等人種諗點可以自己整少D垃圾出黎同從優 乖乖地跟 e.g 日本

掠水

你整個日本政府出來統治香港先説

而家叫平平地

屌你老母

遲下就好似煙稅噤 加價加到pk

環保組織實會要求年年加價

痴線，邊度可以反對
搞嗰個四電一腦我都未去申訴專員公署投訴，個黃錦星出一出黎我就記得

你覺得四電一腦個問題出左係邊？

政府豬腦

呃呃埋埋 咪又係send上支那

本來呢一類既回收行業已經好成熟，周街都有得回收仲有返幾百蚊袋
依家我要俾錢回收商都算
已經預早左七日預約回收商，但係根本無timeslot 俾我選擇，同佢賣廣告講既完全唔同。結果新洗衣機送到黎，舊嗰個洗衣機我要放多係屋企兩日先有人上黎收。回收商仲要內部溝通得好差，早左一個鐘上黎我屋企

垃圾唔分類
假環保
真掠水

四電一腦推出兩月冧檔 借官地擺放

四電一腦實施兩月57宗投訴 政府錯估需求捱批

冇睇簌好詳細
想問下點磅

垃圾港

防偽標籤唔知要用幾多億研究呢

我想知check到個垃圾袋係假嘅會點？

又要香港人俾$你老母

支那急需水

救國

冇講

可能交俾海關當老翻

環保配套唔去做
徵費加稅我搶先

1500

政府已經成班垃圾

商家津貼用%計 罰款/收費就固定金額
市民收費就固定金額，津貼就無既

食屎啦屌你老母

公司/有錢佬用膠袋又收1蚊？

開會應該笠指定垃圾袋

不能同意更多
回收根本做唔夠
跟住幹粗收錢
其實係變相收稅

前年我有個printer想回收
點知香港只有幾個回收點
仲要係9-5先開

又邊間廠有幸中標整膠袋
歐綠保已經接近獨市生意
官商勾結的極致

放心，通常自己人做番

繼排污費後
又一掠水計畫

收皮啦
日本人拎家庭垃圾去便利店扔到而家便利店收埋垃圾桶呀

根本呢啲措施係擾民同益大商家
最多垃圾就係大商場大舖頭
呢啲唔搞走去搞一般市民

照掉垃圾房門口，你查cctv既就落街掉入後行掉落河

捉到之後俾返邊個

講真，如果政府真係好好善用市民交嘅錢，比多d有咩所謂。
可惜最後只會整一大堆大白象工程，斷送市民嘅辛苦錢。

俾你老母

最後一個袋長期循環再用咁掉落垃圾桶

大商場大鋪呢d都係1蚊1個袋
人地一日搵幾萬蚊up

打開個垃圾袋直接倒落個垃圾桶

一日幾萬唔算大啦

如果係咁，係你自己屋苑唔肯做回收，咁關政府咩事？
如果係公屋，歡迎打1823屌柒佢。
Anyway第日收左費後，屋苑又好清潔公司又好，如果想繼續咁做而唔回收，成本大左好多。

單講亞洲，台北、日本、首爾已經實施左好耐，唔係咩新鮮事。

D人想以身試法，即管試，等睇政府收入大增

我拎落街掉你吹咩
夠膽連垃圾桶都收埋吖地中海

想知而家四電一腦下，自己仲可唔可以賣個幾樣電器俾收買佬

你咁樣同亂掉垃圾的蝗冇分別，有人捉到咪犯法囉，想以身試法冇人阻到你。

On9，台灣人人有部廚餘粉碎機，全部排入水渠， 台灣d低層住戶已經成日塞+爆

如果香港玩死硬，「香港精神你死你事」，實日日爆屎渠

我凌晨潛入垃圾房/出街，點捉。

香港人諗縮數都數一數二

幾年前。
而家可以打電話叫歐綠保上門收或者送去綠在區區啦。
成日話回收未做好唔好推收費住，但又有邊個了解過香港而家有咩點收安排？
睇依個Post就了解到好多“香港人”其實同蝗都分別唔大，剩係諗慳一個幾毫而去犯法，都唔肯行多兩步去做回收。

絕對可以，不過應該冇乜收買佬肯收了，因為就黎冇得送去D山寨回收場處理。

低層住戶災難

香港其他方面可以做到日本咁好嘅話 我有咩所謂？
人地有無起千億廢鐵？有無起三跑？有無買東江水？
日本就係扑野大家你情我願有來有往
香港強姦唔通我仲要配合你呀？屌你老母無腦

再講人地有配套等你真係有第二條路行
香港？配套就無啦 強姦你連套都要你自己買呀笨柒

每晚上後山掘窿埋垃圾

屌你老母 環保撚 玩撚夠未

等睇到時周街垃圾

Taobao買垃圾袋

我是但搵個袋擺垃圾，就係唔信清潔搵返出黎問邊個嘅

其實垃圾放係垃圾桶隔離都係犯法,但又唔會捉
家下預期會有極大量垃圾咁扔法,睇下到時點

放三色桶囉
横掂都係去堆填

我執屋掉垃圾成個膠箱掉點計

終極目標,每個垃圾桶附近都裝天眼
口講用黎捉犯法既人,實質擴大支那天網範圍

戇鳩鳩

虧你話歐綠保
做得好回收，點解要一定比錢歐綠寶？
何況比錢歐綠保都做得唔好，咁係環保了，定係只係益了商家？

睇你回覆就知話你係蝗都不如，以為比錢大晒

3年後檢討一定會越黎越貴
等睇每個月掉$1000垃圾

香港肯用日本技術燒垃圾我無問題
話之個焚化爐喺我屋企附近，反正已經有個T-Park

公屋私樓都唔柒驚啦
半夜先拎去垃圾房
唔通你政府會全港出錢請人做專守垃圾房既保安咩

呢個post有晒做大陸人資質
政府on9都唔係第一日嫁喇
上面班官根本唔理解最下面個層/唔想理解
加上香港人去到錢既質素

防偽標籤垃圾袋
清潔阿姐逐個睇囉
政府諗啲野永遠都離撚哂地 究竟點做到

呢個政府係要做濕鳩野擾民。

台灣都話減垃圾桶數目,又有焚化爐燒走
香港?換左口細d既垃圾桶,然後?
又唔會強制你分類,總之都係去曬堆填區

乜都另外收,交稅嚟把撚？

政府話要買佢出品的貼紙，幾十蚊一張

屌你啦

每日拎垃圾返公司掉

講真，我除左自己住嗰度，屯門市中心邊度有回收箱我都唔知

淘寶又有得賣

好心你收皮啦

仆街政府無錢
喺窮人個乞衣兜到搶錢
你唔鬧 反而怪市民抗議惡法

你咁叻 不如講下你既高見？
只懂批評 從不提出實際建議。

屌佢老母屌那星

當有1%既人唔想俾
咁晚晚就有7萬人亂扔垃圾

政府個焚化爐十幾年前已經想起，只不過同民間傾唔掂，不斷改選址同比立法會反對先而家都起唔成。
而家先好似準備動工～

香港人專省依D細數
變垃圾港

邊條垃圾諗出黎 拉佢出去斬

政府fat fat

人工島

之前乜柒都沖落廁所，好似英國咁每年用幾億清下水道

我唔係叻，係你問題姐
個post都有講回收啤酒罐玻璃
睇你個新會然，一係五毛，一係做回收，唔怪得盲支持政府

講唔通道理就人身攻擊
世事冇完美。歐綠保固然未必係最好的解決方法，但唔通舊有做法 — 比收賣佬同山寨廠處理毒害環境會係更好？

講酒樽汽水樽，而家全香港已經有超過一千個玻璃樽回收點，差唔多個個屋苑都有，想請教下有咩高見?

3年先檢討

想同支持呢條法既人講 唔係下下理想化咁樣將你地口中既公民素質理所當然咁當係每個人都一定會有咁就得架

你話日本人可以守法 點解香港人唔得 你岩
香港人有d可能得 但大多數廢老 新移民 為口奔馳既人就一定唔得
講到錢 幾仆街既行為都做得出
而你地支持緊既法律 就係逼緊佢地掉到d垃圾通街都係 逼狗咬人

唔該諗野貼地d啦好無 唔係個個都好似你地咁食飽飯無屎屙要搞下屎棍先安樂架

求下你地比我返工放工食飯屙屎訓教都可以簡單完成啦 我比你地搞到唔想生仔唔想環保啦 地球點樣關我撚事咩 本身支持環保而定都想攬炒啦屌你老母

諗起每個月辛苦返工仲要比多樣垃圾費 仲要明知所有廢老cheap精都會走精面掉鳩哂d野落街但我唔敢唔比錢怕比人捉到要交罰款我就好撚心理唔平衡啦屌你老母
我都好想掉埋一份呀屌你老母 點解我要守法但格黎條友仆街d賤d就可以慳返筆呀

見到港台節目d義工上山清垃圾好感動 而家佢地無啦 全香港d人都掉野上山點塊呀 執死佢地d好心人啦 你地班收錢環保撚開心啦

肯定之後成街垃圾

點解呀 點解要逼害有良知既香港人呀
點解明知無可能Monitor仲要格硬推呀
係咪想睇香港人鬥賤格鬥無恥呀

同啲廢老一樣
要做得好過正苦先可以屌正苦
環保撚根本同藍絲五毛一樣

香港搞環保

除左收錢仲識咩

點解一定要罰市民錢，唔可以調轉
如果用少d垃圾就會比番回贈比市民先係推動環保，到時仲驚閪有人會偷偷地掉垃圾落街咩
咁讓又慳番人手捉違規者，巿民又做得開心。

because this is支出
not a fucking政府親戚is gonna撈 oil

because政府 wants no one happy

同m記,kfc果d撚屌一樣借環保個名cut cost

環保撚死全家

濕鳩政策打劫基層，淘寶買老翻，掉出街掉去其他樓層，你吹得漲麽？
執法？番工蛇王瞓覺是常識吧。

頭先睇新聞，條冚家鏟黃錦星仲話會派人入村捉，九成係攪公屋居民架喇，大家以後dump垃圾前要小心d喇。

不過，冷氣滴水一年都捉唔到乜，我真係好驚驚囉!

一千個回收點你數比我睇
有大部分回收點仲要朝9晚5
咁係咪要人請半日假去丟玻璃？

沒有歐綠寶前都知有回收，但係都係9至5，問過間ngo仲話如果唔work係唔收，咁可以點？

如果回收網絡係好的話，而張可以回收丟收錢我覺得冇問題

你政策上只收錢係減唔到費，大把人以有方法避開，呢個只係收稅

歐綠寶前兩個月買個電視，佢夠膽話倆個星期先收舊電視，咁唧環保去死啦，我玲願比錢收買佬都唔想俾歐綠寶班仆街

PS 唔係個個做五毛可以唔洗請假去回收點

之前間公司本身垃圾包好放係門口
十年八年都係咁，跟住有一晚有人放蛇捉
跟住以後就將垃圾整細包d，再塞落垃圾桶
但成條街有幾間咁玩，個垃圾桶半個鐘都full曬，換來人地飲完野飲好易倒曬落地

香港咁多條邨咁多幢樓
佢捉到幾多
同埋政府人做野 算啦

仆街星搞到大家無啖好食，只識收錢，收佢老母閪。

環保署玻璃管理承辦商&綠在區區，大部分屋苑回收點都係24小時服務：

歡迎你逐個數。

歐綠寶果度，我睇新聞話政府數據到現時為止全部都話做到T+3。係咪你間電器鋪呃鬼你想你用星級服務炸

放垃圾桶隔離罰2皮

放街罰千五

真係神奇

你話佢咁做唔岩咁做唔好，起碼都要有根有據掛？無的放矢，同五毛有咩分別？

上面有九成人話政府垃圾，但又有冇去了解過邊方面垃圾？我只不過希望大家的討論有點質素，唔係為鬧而鬧。

考驗屋企條屎渠

要上繳中央

香港人出名貪小便宜

估計會大陸淘一埋一模一樣的膠袋來冒充

香港人出名貪小便宜

估計會大陸淘一堆一模一樣的膠袋來冒充

肯定

我做緊派測試版垃圾袋試驗計畫
做唐樓每日統計都係得5-6個 咁快推死緊

個袋仲要循環再用，用來帶垃圾去垃圾房only

仲要整防偽, 個腦真係裝屎 國際笑話

吓，你國際仲有幾多個先進國家冇垃圾收費？
唔做就真係國際笑話喇。

政府好撚鍾意自製問題

成日話台灣還台灣，日本還日本，香港點同做唔到。
如果係咁，大家追求嘅民主、普選都可以慳番啖氣啦，人地做到唔代表我地都做到呀嘛
唔係正正係因為其他地方做到，對個社會好，咁先至值得學習，引入黎自己地方咩？

仲有話擾民、罰千五蚊搶錢嗰啲，咁你唔好話隨地扔垃圾罰錢擾民？阻礙到你隨地扔垃圾嘅自由？

啲分類回收筒冇人管先on9
成班c9廢老有理冇理
見到有位就塞
乜野廚餘都放晒落三色箱
真心想做回收果啲又唔知放邊好

全民擲落街 清潔呀姐掃曬垃圾落海 又贏

住九龍係咪要搭車去港島，定係九龍冇玻璃？
九龍個間係香港玻璃再生有限公司，但係冇資料冇webpage

我買電視時係歐綠帽剛開市兩個月，可能你冇睇新聞，連羅免費報都唔落街嘅五毛
再者T+3你都講得出收貨， 買雪櫃冷氣機要3日先收舊貨 ，做打手都唔好咁低智

居住密度高撚到咁仲叫人環保
等睇變臭港

晒鳩氣
一句講晒人民質素都未到位
強行推只會反效果

好多人最唔順氣
係究竟決定要徵費前
政府有無試過努力用其他方法去處理
而唔係下下將個問題推返俾市民
加重市民負擔而去解決問題

唔好講遠 近近地
4電1腦 搞成點
已經話俾大家知
究竟而家政府做野前
有無真心為市民著想

對比之下
政府基建花費一D都唔手軟
億億聲咁駛出去面不改容
但係講到要徵費時
又成日話到政府幾窮 財政點樣點樣
錢就識得收 但係完全無感到社會環境有改善到

如果你連回收點都未識搵唔該唔好亂鬧啦，都唔知道邊個低智。醒你既，下載個Waste Less App，香港九龍新界的回收點都有齊。

Btw你知唔知咩叫T+3？係你買貨果日起計3日呀。我就未試過買電器即日送到貨啦。我確實唔攞免費報紙，太唔環保了，我睇網上版的。 四電一腦回收 洗衣機最多

講唔掂就話人身攻擊，連登果然小學雞泛濫。

真，或者香港人中國人應該盡早滅絕

環保手火又贏

社區層面，有綠在區區同社區回收站。
大型設施，有污泥焚化爐、廚餘廠、廢電子電器處理廠、玻璃樽處理廠。
有設施先定係徵費先，某程度上係雞同蛋的問題。
唔徵費>冇人肯去分類回收>設施配套成本效益低>唔起住>唔夠設施配套>唔徵費

四電一腦個計劃唔係完美，但都唔係白粉報講到咁一文不值，值得大家細心留意下。

比完稅又咪起大白象

哦...有設施 但係有無政策

4電1腦唔單止唔完美 簡直係赤裸裸官商勾結
4電1腦設高門檻 令到成個市場得返一間回收商玩
之前口響響話計過數 會處理到
點知一個月唔到 就跪低左
要政府臨時借地出黎

係咪一文不值 我就唔多講
正常市民唔會一個月換一部冷氣吧
以前舊冷氣 可以當下欄俾班師傅處理
而家就要另外俾錢 仲要等幾日先有人回收
其中差異
我諗"正常人"唔會覺得呢個4電1腦係有乜野價值

我真係唔知咩T+3，因為我用時候係送貨+14天

再者，你要人相信政府真係為環保？定係只係張所有責任比市民？定係變相收稅？

我當玻璃係港島係work，但係沒到全港係咩玩法？
仲有其他？廚餘？分類？呢個收費係把所有包括可以回收都丟，咁係環保？

你咁叻，係你攻擊在先，不如教下政府環保點好法

全世界拎垃圾去燒發電, 香港呢

7婆DLLM

下欄:你知唔知佢哋點處理?
拆完D值錢的爛銅爛鐵，就將有毒或者破壞大自然的雪種就咁放哂出大氣。

高門檻:
果D有毒物質難道街邊個呀叔處理到？講到尾咪得D大公司處理到。咁政府想搵公司去處理，比人話官商勾結都要做架啦，如果唔係就自己請一大班公務員做囉。

一家獨大：
其實有五間廠都攞左牌可以處理。

冇咩價值：
大家覺得繼續破壞環境係正常係冇成本既，咪會話個計劃冇價值。價值觀問題爭拗黎無謂。不過若然未報，時辰未到。有一日你的子孫或許都會身受其害吧。

如果佢送貨+14，我諗你同環保署舉報間鋪頭/歐綠寶都得，絕對其中一個係呃人。

玻璃回收一向係全港都有，你上Wasteless個App全港既都睇到。我比你個網址係香港同新界個Contractor，九龍果個個網址遲D應該有吧。

其他野，紙膠鋁一直做緊，但你睇下入面垃圾多定回收物多?設施可能係唔夠但係人的質素最影響回收。所以先希望靠徵費為執法同教育方面帶來改善。

同真正實施仲有年幾兩年，政府要把握時間再加設施同服務。廚餘廠已經起緊第二座設計緊第三座，將來應該會起更多。

係！市民人工冇加過但係負擔就越來越大 用成萬億填海你老母

人地國家 好似德國 台灣 日本 係真係有解決到垃圾分類問題
你膠袋要收錢我都心甘命抵
香港政府由MPF 分類回收 N電1腦 鐵路 全部乜柒都做唔好 就淨係識收錢
我真係屌你老母個閪